{
    "question": "Buatlah sebuah surat dinas.sebagai ketua osis kamu akan mengirim surat kepada ketua osis sekolah lain. isi surat tersebut osis smpmu akan melakukan studibanding dengan sekolah lain\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ORGANISASI INTRA SEKOLAH (OSIS)</p><p>SMP DAMAI SEJAHTERA KOTA BANDUNG</p><p>Jl. Teratai Merah Muda No. 102 \u2013 104 Bandung 67033</p><p>Tlp. 022 \u2013 690210 Fax. 022 \u2013 690211</p><p></p><p>Nomor : 22/OS60/SU/8/16</p><p>Sifat : Penting</p><p>Lampiran : 1</p><p>Perihal : Undangan Acara Perlombaan Basket antarsekolah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "di-bawah-ini-yang-bukan-merupakan-kalimat-bermakna-denotasi-adala-420",
            "question": "Di bawah ini yang bukan merupakan kalimat bermakna denotasi adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di bawah ini yang bukan merupakan kalimat bermakna denotasi adalah <strong>Kopi</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>disuguhkan</strong><strong> </strong><strong>pagi</strong><strong> </strong><strong>ini</strong><strong> </strong><strong>sangat</strong><strong> </strong><strong>pahit</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bacalah-penggalan-novel-berikut-dengan-saksamamatanya-masih-tamp-879",
            "question": "Bacalah penggalan novel berikut dengan saksama.matanya masih tampak sembap karena semalan tidak tidur. garis kesedihan di wajahnya masih tampak jelas. wajahnya menyimpan beban teramat berat karena peristiwa itu. direbahkan badannya di sofa sambil mencoba memejamkanmata. mencoba tidur di dekat kotak koran. seandainya mas oji ku larang pergi, tentu tidak seperti ini jadinya, pikirnya.latar tempat penggalan novel tersebut adalah . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>di ruang tamu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna penggalan novel tersebut terdapat kalimat \"direbahkannya badannya di sofa sambil mencoba memejamkan mata\"</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dong-kak-plisss10-kalimat-ya-tugas-bahasa-indonesia-bua-437",
            "question": "Tolong dong kak plisss,10 kalimat ya !    tugas bahasa indonesia buatlah 10 kalimat persuasif(ajakan) dengan tema \"Pencegahan Covid 19\".\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Ayo mencegah COVID-19 dengan menerapkan 3 M! </p><p>2.Ayo cuci tangan setelah beraktivitas dengan air mengalir/hand sanitizer</p><p>3.Ayo berjaga jarak minimal 1 Meter</p><p>4.Ayo vaksinasi COVID-19 agar virus Corona tidak menyerangmu</p><p>5.Ayo gunakan masker saat berkeliaran agar terhindar dari Corona</p><p>6.Ayo tetap dirumah dan beraktivitas dirumah</p><p>7.Ayo lawan Corona agar Corona tidak menyakiti kita</p><p>8.Ayo kita cegah penularan Corona dengan tidak mudik</p><p>9.Ayo kita tetap beraktivitas dengan mengamalkan 3 M</p><p>10.Ayo bersama cegah Corona</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah, semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bahasa-makassar-nya-teruslah-jadi-teladan-dan-raihlah-cita-ra-822",
            "question": "Apa bahasa makassar nya teruslah jadi teladan dan raihlah cita raih prestasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\"kota sampit di kalimantan, kota Makassar di sulawesi;</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-merupakan-ciri-ciri-tangga-nada-diantonis-moyor-259",
            "question": "Berikut ini yang merupakan ciri-ciri tangga nada diantonis moyor adalah\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>\u2022 Disusun dengan urutan C D E F G A B C (do re mi fa so la si do)</p><p>\u2022 Diawali dengan nada 1, atau \u201cdo\u201d, atau kunci C.</p><p>\u2022 Menghasilkan melodi yang riang dan kuat.</p><p></p><p> SEMOGA BERMANFAAT</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Diawali dengan nada 1, atau \u201cdo\u201d, </p><p>tangga nada diatonis mayor memiliki kesan yang riang, ceria</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-pengertian-teks-eksplanasi-adalah-a-teks-yang-berisi-pet-120",
            "question": "2. Pengertian teks eksplanasi adalah ....    a. Teks yang berisi petunjuk untuk mengerjaka\r\nsesuatu.\r\nb. Teks yang berisi dialog antara pemain sat\r\ndengan pemain yang lain.\r\nC. Teks yang berisi penjelasan tentang keadaa\r\nsesuatu sebagai akibat sesuatu yang lain\r\nd. Teks yang berisi ulasan/ pembahasa\r\nmengenai pementasan film atau drama.\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Teks yang berisi penjelasan tentang keadaan sesuatu sebagai akibat sesuatu yang lain </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p><p><em>m</em><em>a</em><em>a</em><em>f</em><em> </em><em>k</em><em>l</em><em> </em><em>s</em><em>a</em><em>l</em><em>a</em><em>h</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-bunga-kata-sifat-584",
            "question": "Apakah bunga kata sifat? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bukan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kata yang menunjukkan sifat adalah sombong, pintar, bodoh, cepat, tanggap, dan sebagainya. Kata Bunga menunjukkan kata Benda</p><p>Terima kasih...</p><p><strong>#</strong><strong>L</strong><strong>e</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>n</strong><strong>W</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>h</strong><strong>B</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>l</strong><strong>y</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tema-perjalanan-2proses-perjalanan-3tujuan-perjalanan-4hasi-119",
            "question": "1. tema perjalanan    2.proses perjalanan\r\n3.tujuan perjalanan\r\n4.hasil-hasil yang diperoleh\r\n5.waktu pelaksanaan perjalanan\r\n6.peserta yang mengikuti perjalanan\r\n\r\nsusunan laporan perjalanan yang benar adalah .....\r\n\r\na.1,3,4,6,2,5 \r\nb.1,5,3,6,2,4\r\nc.3,1,5,6,4,2\r\nd.3,2,1,5,4,6\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mmaaf kallo saallahh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cara membuat kue kering lebaran anak termurah harga langsung pabrik sangat murah dan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-contoh-cara-merangkum-berdasarkan-format-300",
            "question": "Buatlah contoh cara merangkum berdasarkan format\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Membuat rangkuman dapat dilaksanakan dengan langkah-langkah berikut</p><p>1) Membaca bacaan dengan cermat dan teliti.</p><p>2) Menentukan ide pokok atau gagasan, pokok setiap paragraf, lalu dicatat sebagai informasi penting.</p><p>3) Menyusun ide pokok-ide pokok tersebut menjadi inti sari bacaan.</p><p>4) Menyelaraskan dan memperbaiki kalimat-kalimat supaya menjadi paragraf padu dan layak sebagai ikhtisar bacaan.</p><p></p><p>jangan lupa follow se ikhlasnya:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "media-audio-mempromosikan-barang-adalah-858",
            "question": "Media audio mempromosikan barang adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p> Juga dapat menyampaikan pesan nor verbal, yaitu bunyi-bunyian seperti musik. Contoh medianya ialah radio, tape recorder, dan telepon.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}